（良心企業）生理鹽水假冒武漢肺炎疫苗流入多省 中国80人被抓

中國大陸中共肺炎(COVID-19)疫情四起之際，有黑心商人為謀取暴利，竟使用生理鹽水製造假疫苗，並已推銷到多個省市。日前已發現多地制假窩點，逾80人落網。專家表示，如果用來造假的生理鹽水不潔淨，會導致接受注射的人被細菌感染，造成惡劣後果。

近日，中國江蘇、北京、山東等地，發現了多個製造並販售中共肺炎假疫苗的窩點，抓捕了逾80名犯罪嫌疑人。辦案人員在犯罪窩點搜出了大量正在製造的假疫苗。

據中國大陸媒體報導，中國國藥集團研發的中共肺炎疫苗去年底才被監管機構批准有條件上市，而這次抓獲的犯罪集團為了牟取暴利，竟然從去年9月就已經開始大規模製造、販售假的國藥集團疫苗。這個團伙把生理鹽水注入注射器中冒充疫苗，經過精心包裝後向多個省份推銷，這些假疫苗在銷售鏈的各個環節還層層加價。

相關消息被媒體報導出來後，中國網絡社交平台上罵聲一片。許多中國網友發帖，憤怒地詛咒製造假疫苗的罪犯應該被「判死刑」、「槍斃」；還有網民留言稱，「把這些假疫苗，全部注射進這80人的身體裡，才是最好的懲罰」。

也有網友理智地指出：「假疫苗怎麼能賣出去的？這才是重點！」；「那些能夠以假亂真的藥瓶和外包裝是怎麼來的？這些都必須徹查。」

事實上，在這個犯罪團伙落網之前，中國大陸網絡社交平台上，早就有一些黑心賣家在兜售所謂「克爾來福新型冠狀病毒滅活疫苗（Vero細胞）」，一劑的價格為人民幣498元。這些疫苗的真假無人知曉，但這種通過社交平台在網絡上兜售的方式，顯然並非疫苗的正常銷售渠道。當時就有不少網友呼籲有關機構對此進行徹查，但似乎並未得到有關機構的回應。

香港大學公共衞生學院教授潘烈文日前在接受香港媒體採訪時表示，用來假冒疫苗的生理鹽水是否乾淨是關鍵問題。如果黑心商販們使用的生理鹽水不潔淨的話，接受注射的人有可能會被細菌感染，甚至出現影響全身系統的問題。

潘烈文還進一步指出，除了是否帶菌的問題外，假疫苗給注射者帶來的更大影響，是防疫心態改變帶來的風險。注射了假疫苗的人，很自然會以為自己獲得了疫苗的保護而放鬆戒備心，預防措施不到位，反而變成了更容易被病毒感染的人。

網傳黑心商販偽造的中共肺炎(COVID-19)假疫苗。（圖片來源：微博截圖）

支蝗 : 你死你事

其實正貨都係生理鹽水
點可以俾你分一杯羹

發死人財 終國最勁

只有騙子係真

「親，淘寶包郵」

唔係水喉水,強國人道德進步了

一陣俾人發現你呢隻安慰劑仲有用過正貨咁仲點收人咁貴？

今次包裝好先呃到咁多人

呢啲錢真係支那人先有本事賺得落

this is china

呢間野算係咗啦，起碼佢比既都叫做生理鹽水
比著以前，仆街d拎廁所水都唔出奇

得國强大了

啱啱都想讚俾生理鹽水都叫安全啊
睇埋內文生理鹽水都有得唔乾淨